(G20) 巴西總統以行動抗議「習近平」遲到

Jair Bolsonaro是現任巴西總統. 被外界稱為「巴西特朗普」

Jair Bolsonaro原本已約習近平會面, 但習近平遲到20分鐘. Jair Bolsonaro因此決定取消會面, 官方理由係要趕住搭飛機.

David Biller
‏@DLBiller

Bolsonaro had a bilateral scheduled with China's Xi Jinping, who left him waiting 20 minutes. And Bolsonaro had to check out of his hotel & catch his flight, so he canceled the meeting.

5:35 AM - 29 Jun 2019

仲強硬過正版特朗普

唔撚傾呀

唔見份稿點知佢讀乜
成日讀錯字

Push

此稿不唸

巴西總統博索納羅(Jair Bolsonaro)今天稍早因中國代表團遲到讓他空等，索性取消與習近平的會談，直接收拾行李打道歸國。

博索納羅與習近平都親自出席28日在大阪舉行的20國集團(G-20)高峰會。雙方原定今天下午2:30舉行會談，但中方遲到太久。下午2:55，巴西總統府發言人巴羅士(Otavio Rego Barros)向記者們表示，這場會談已經取消。他還說巴西代表團必須回飯店打包行李，準時搭機返國。巴羅士直白表示：「這場會議已經耽延太久，我方在雙邊會談室空等。」

中國是巴西最主要的貿易夥伴，在巴西也有鉅額投資。儘管如此，巴西總統博索納羅面對該國對中國的經濟依賴相當有戒心。今年4月他曾經在與記者們共進早餐時表示，「中國可以在巴西購買，但不能讓他們買下巴西。」

習近平前天與日本內閣總理大臣安倍晉三會談時，出現的畫面是日方整排人馬面對習近平一人，之後中方其他代表才陸續入座，被媒體懷疑是否中國幕僚集體遲到？今天中國整團都遲到，還被同是金磚國家的巴西取消會談，在國際上可說是甚為罕見的一幕。

柒出世界

巴西領事館
港灣道30號
新鴻基中心2014-21室

習遲到

巴西總統: 習敗敗，你可以返去等消息

金磚五國夥伴

條on9仔撚識外交咩
到處得罪人
最好得罪多d

叫佢email俾我得啦！ 如果佢識send

睇下對面班日本人？笑緊你啦
習總

Interview

習近平都戇撚鳩，巴西賣緊豆畀你仲敢得罪佢

未見過習講英文

同香港啲高官一撚樣
記招遲到 開會遲到 習敗敗啲左右狗又遲到
見外國總統都遲到
收皮啦共產黨

大陸五毛下個新目標
反巴西
首先踢走中超班外援先